特首撤修例 外交部耿爽拒答 官方繼續不吱一聲

針對香港特首林鄭月娥4日宣布撤回逃犯條例修訂案，中國外交部發言人耿爽今天以「這不是外交問題」為由，拒絕回應媒體相關提問。這使得中國官方對林鄭撤例一事持續保持沈默。

中國外交部下午舉行例行記者會，林鄭月娥撤回逃犯條例修訂案一事，成為境外媒體尋求發問的熱門話題。但面對提問，耿爽在回答時均以上述理由拒絕回應。

耿爽說，「很遺憾，這不是外交問題。我只能建議你向主管部門去詢問」。

主管香港、澳門事務的中國國務院港澳辦，從4日下午便陸續收到北京境外媒體的提問。然而，直到發稿為止，港澳辦都未曾回應。

林鄭月娥是在4日下午會見建制派人士後，於傍晚6時發表電視談話，正式宣布撤回逃犯條例修訂案。她並在今天召開記者會宣布此事。

相形之下，中國方面不論官方還是媒體，面對林鄭月娥撤例始終保持低調。其中，中國官方到記者發稿為止，始終不置一詞。至於媒體，除英文中國日報發表直接評論，以及新京報、北京日報曾平鋪直敘報導外，絕大多數都只引用新華社刻意淡化撤例、強化「4項行動」的官方報導。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

爽死了

耿爽不爽 我好撚爽

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
9人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

《願榮光歸香港》

會唔會係林鄭反枱
冇同上面傾過？

俾林奠過咗一棟？

原來大陸都成日有例行記者會 日日諗點訴彈

平時又咁撚多嗲？
一驚就打回原形？
扮晒蟹嘅中國人

咁樣應該會有殺身之禍㗎喎 , 可能阿爽都唔知講乜嘢好呢， 之後仲可以扮到好鬼保護香港嘅一國兩制添。

垃圾
舊時人地識講證明政府係會聆聽民意 回應訴求 再屌鳩你地要停止一切非法活動
呢條友答都唔答

屌你老母你到今日先知唔係外交問題?
之前唔見你咁講?

林鄭自保放錄音避美國制栽

耿不爽了

恥夾不爽

正常情況下
佢應該會9up下堅定支持特首依法施政？

佢想扮自治

Good xi bad carrie

唔係全力支持特區施政咩
代表你地都會屈服於人民下

[要多人做呀]黑警隨時患抑鬱症！！

[禍必及妻兒]所有人FB/IG等等即刻轉頭像

喺佢滅咗韓國魚嗰刻開始佢已經係死罪，根本最想升級嗰個人係佢，諗計流亡講數安置家人要時間

平時第一個衝出黎吠

中共對待知道秘密既人既手法：

澳門中聯辦主任鄭曉松2018年10月20日，在其澳門住所墮樓身亡，官方稱其生前患有抑鬱症。

香港君怡酒店老闆劉希泳，2017年3月遭到中共羈押后，被剝奪睡眠並酷刑折磨80小時后死亡，如今酷刑內容全數曝光。

瀘州市人大常委會副主任黃勇因患抑鬱症，於2018年12月5日下午在自家車庫自縊身亡。

同月，重慶市榮昌區政府披露，榮昌區公安局常務副局長吳修遠在辦公室自殺死亡。

2018年5月26日，天津農商銀行董事長殷金寶在辦公室割腕，排除他殺；24日，江西上饒市廣豐區公安局長鄭金車跳樓，原因不明；23日，江蘇建湖縣委組織副部長成萬東自殺，原因不明；21日，北京市政府副祕書長王曉明墮樓，疑患抑鬱症。

科學家張首晟被自殺。

耿爽說，「很遺憾，這不是外交問題。我只能建議你向主管部門去詢問」。

又話有外國勢力？

反了反了

操你媽的我早兩天才支持你不撤

平時又對香港指指點點

今天不爽了

回應左侵侵10000億未？

兩邊都未必係同一路...

港澳辦都一時搶口﹐一時又吹和風﹐入面肯定亂七八糟。

64 2.0
佢可以點出聲？

Dllm 之前唔係串串貢既咩

之前攬晒上身

之前唔係日撚日話香港被外國勢力煽動咩
外國勢力唔算外交問題？
個龍門由天橋搬撚到去坑渠底啦
仆街死啦你班人渣

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

「這不是外交問題」
駁唔到喇緊生？做咩含含下撚又停左呀？

口交緊 點答

後果自負 後果自負

比個小小市長彈出彈入撚到外交部一棟都無

張首晟係畀美國CIA滅口環球時報仲發文哀悼

搬龍門既技術邊夠大陸佬黎

口交部？

夾爽

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

又話亮劍嘅，劍呢？垃圾

爽

9月遊行重頭炮！到時一齊揮美國旗同唱美國國歌🇺🇸送份細禮比中共賀牛一先

警暴每一晚都係度發生
大家唔應該只係係度鬧
反之係要企出黎表態
對抗白色恐怖
罷工你唔敢
跳閘又驚犯法
黑衫又話唔夠衫
戴番個口罩你又肯唔肯?

記住，一切由生活做起，會變成習慣。

不自由，毋寧死
戴口罩，直至贏

口罩，係自由，係權利。

credit: 8.18文宣努力

由聽日起，全民戴口罩

真係驚美國國會驚到咁？

新京報係率先披露林鄭月娥宣布撤例嘅中國媒體，一文一圖，標準設定，北京日報篇隨後跟進。呢兩家北京媒體嘅消息，入口網站同部份網媒轉載。中央級媒體，並冇即刻報道。
北京政、媒、學界傳言四起。流傳較廣嘅係林鄭月娥宣布撤例，應獲得北京嘅同意。一可反駁路透社北京對林鄭建議“寸步不讓”嘅報道，二可藉削弱香港反送中抗爭嘅正當性同動力，孤立反對陣營嘅勇武派。
但另一種傳言就截然相反，認為林鄭月娥宣布撤例係自行為之，試圖藉減輕壓力，同時向北京表達“若要平息事端，唔得寸步不讓”嘅心情

留返同美國佬講喇

依家又唔係外交問題？！
依個粉餅講左幾多野

中國是歪叫部治國

大喝一聲?

中國內政又唔答 好撚爽你咩居心？

8/9 美領事館 塞爆港島

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

各地區連儂牆要人，文宣大量要人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少使用八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

中國外交部發言人耿爽今天以「這不是外交問題」為由，拒絕回應媒體相關提問。

咁前3個月佢又嘈？

耿耿於懷地態度不爽

說好的「大喝一聲」呢?

之前有單中聯辦司機棄屍城門水塘

up